名創優品擬3年內上市

【本報訊】聲稱具「日本血統」的內地零售商名創優品（MINISO），近年大肆開店，香港、台灣及新加坡董事總經理黃樹豐接受本報專訪時透露，集團已計劃在A股上市，惟不涉及港區業務。集團去年新增24間分店，今年零售好轉，但會減慢開店步伐，調整策略。

早於2016年已有名創優品上市的傳聞，惟一直未證實，黃樹豐表示，將會在兩至三年內在A股上市，惟暫只涉中國大陸業務；截至今年1月底止，全國約有2,000多間分店，連同東南亞、美國、澳洲等地，分店總數2,600間。黃稱集團目標在明年之前，在100個國家及地區開設1萬間分店。
被形容為UNIQLO與無印良品等日企混合體的名創優品，3年前進軍本港，雖然其「日本血統」備受質疑，但擴充步伐媲美不少本地零售商，不僅是旅遊區，去年更進駐多個大型商場，年尾亦在金鐘廊（Lab Concept）、機場開店。
黃樹豐表示，甫進軍香港時，發展商對公司認識不足，加上大型商場租金成本高昂，故難以進駐商場，但公司在大肆開店的策略下，令大眾對品牌認識度提升，「我哋係用心，去感染到商場」。
目前名創優品在港有54間分店，按年增加24間，但黃指今年是公司整合期，將暫緩開店步伐調整部署，「今年目標係做產品開拓、服務，一定唔會去到舊年增速」，但他未透露今年香港分店目標，只稱今年會多與日本、北歐設計師設計產品，也會代理不同卡通人物產品，冀保持每周會有至少100件新增單品。
名創優品打入本港之時，面臨零售寒冬，在不少連鎖店均要減少門店之時，公司卻能大肆開店。黃樹豐認同公司開店步伐加快，是與當時市道差、業主下調租金有關，而公司產品最低僅售15元，主打日常家庭用品，薄利多銷，切合當時零售環境需要。今年公司除在日用品外，已開拓其他產品路線如家電等，料屆時人均消費可提升，最高約為300元。
記者：范穎琛

垃圾產品

繼續吹丫.gif

“口紅效應”源自海外對某些消費現象的描述。每當經濟不景氣，人們的消費就會轉向購買廉價商品，而口紅雖非生活必需品，卻兼具廉價和粉飾的作用，能給消費者帶來心理慰藉。經濟危機之下，消費者的購物心理和消費行為等都發生了變化，普通消費者個個都變成了砍價高手，經濟危機也使得如口紅這類的廉價化妝品和文化類的產品出現了大賣。20世紀30年代美國經濟大蕭條時期首次提出的“口紅效應”經濟理論。

上市<>公司係做野，仲有好多係cap水

例如迷網系上市公司